\begin{figure}[tp]
\pgfplotsset{footnotesize,width=5cm,height=4.6cm}
%\pgfplotsset{footnotesize,samples=10}
\begin{center}
\setlength{\tabcolsep}{0mm}
\begin{tabular}{rrr}
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.86,ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.2,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
ylabel=Korrekt gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={ERR281333},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_pe_real_corr_a.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_pe_real_corr_a.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_pe_real_corr_a.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_pe_real_corr_a.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_pe_real_corr_a.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_pe_real_corr_a.dat};
\addplot[barstyleMRSfast]
 table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_pe_real_corr_a.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.86,ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.2,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={ERR259389},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_pe_real_corr_b.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_pe_real_corr_b.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_pe_real_corr_b.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_pe_real_corr_b.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_pe_real_corr_b.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_pe_real_corr_b.dat};
\addplot[barstyleMRSfast]
 table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_pe_real_corr_b.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.2,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={ERR967952},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_pe_real_corr_c.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_pe_real_corr_c.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_pe_real_corr_c.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_pe_real_corr_c.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_pe_real_corr_c.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_pe_real_corr_c.dat};
\addplot[barstyleMRSfast]
 table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_pe_real_corr_c.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\\
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,%ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.2,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
ylabel=Falsch gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={ERR281333},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_pe_real_wrong_a.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_pe_real_wrong_a.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_pe_real_wrong_a.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_pe_real_wrong_a.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_pe_real_wrong_a.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_pe_real_wrong_a.dat};
\addplot[barstyleMRSfast]
 table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_pe_real_wrong_a.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,%ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.2,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={ERR259389},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_pe_real_wrong_b.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_pe_real_wrong_b.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_pe_real_wrong_b.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_pe_real_wrong_b.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_pe_real_wrong_b.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_pe_real_wrong_b.dat};
\addplot[barstyleMRSfast]
 table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_pe_real_wrong_b.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0,%ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.2,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
%ylabel=Falsch gemappt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={ERR967952},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_pe_real_wrong_c.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_pe_real_wrong_c.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_pe_real_wrong_c.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_pe_real_wrong_c.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_pe_real_wrong_c.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_pe_real_wrong_c.dat};
\addplot[barstyleMRSfast]
 table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_pe_real_wrong_c.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\\
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.2,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
ylabel=Laufzeit pro\\ Base (in \textmu s),
%yticklabel=
%	\pgfmathparse{100*\tick}
%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={ERR281333},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_pe_real_tbase_a.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_pe_real_tbase_a.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_pe_real_tbase_a.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_pe_real_tbase_a.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_pe_real_tbase_a.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_pe_real_tbase_a.dat};
\addplot[barstyleMRSfast]
 table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_pe_real_tbase_a.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0.0,%ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.2,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt gemappt,
%yticklabel=
%	\pgfmathparse{100*\tick}
%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={ERR259389},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_pe_real_tbase_b.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_pe_real_tbase_b.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_pe_real_tbase_b.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_pe_real_tbase_b.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_pe_real_tbase_b.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_pe_real_tbase_b.dat};
\addplot[barstyleMRSfast]
 table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_pe_real_tbase_b.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}%[trim axis left]
\begin{axis}[
ybar,
ymin=0,%ymax=1,
%ymin=.92,
enlarge x limits=0.2,
bar width=0.25cm,
%xlabel=$q$-Gramm-Hashfunktion,
ylabel style={align=center},
%ylabel=Falsch gemappt,
%yticklabel=
%	\pgfmathparse{100*\tick}
%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
symbolic x coords={ERR967952},
%x tick label style={rotate=90,anchor=east},
xtick=data,
scaled ticks=false,
]
\addplot[barstyleBWA]
 table[x=set,y=bwa] {data/exp_comp_pe_real_tbase_c.dat};
\addplot[barstyleBWAedit]
 table[x=set,y=bwaedit] {data/exp_comp_pe_real_tbase_c.dat};
\addplot[barstyleBWAsw]
 table[x=set,y=bwasw] {data/exp_comp_pe_real_tbase_c.dat};
\addplot[barstyleBowtie]
 table[x=set,y=bowtie2] {data/exp_comp_pe_real_tbase_c.dat};
\addplot[barstyleVATRAM]
 table[x=set,y=vatram] {data/exp_comp_pe_real_tbase_c.dat};
\addplot[barstyleVATRAMnovar]
 table[x=set,y=vatramnovar] {data/exp_comp_pe_real_tbase_c.dat};
\addplot[barstyleMRSfast]
 table[x=set,y=mrsfast] {data/exp_comp_pe_real_tbase_c.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{tabular}
\ref*{leg:exp:comp:const:rm:balken}
\end{center}
\caption{Reale Paired-End-Reads. Genauere Informationen zu den Datensätzen finden sich in Tabelle~\ref{tab:exp:comp:realdata}. Der zweite und dritte Datensatz führte beim Readmapper \emph{mrsFAST-Ultra} aus ungeklärter Ursache zu einem Absturz.}
\label{fig:exp:comp:pe:real}
\end{figure}